毒飛沫懸浮空氣 吸二手煙或高危

吸煙人士患上新冠肺炎後出現嚴重病徵的機率比非吸煙人士高，亦有多項研究發現新冠肺炎病毒的傳播力驚人，可透過以飛沫廣泛傳播，醫生擔心連二手煙亦潛在播毒風險。

煙民重症風險 高1.4倍

吸煙與健康委員會檢視內地新冠肺炎患者背景，發現吸煙者受感染風險較高，而吸煙者受感染後出現嚴重病徵比非吸煙者高一點四倍，需入住深切治療部、使用呼吸器或死亡個案亦較非吸煙患者高。

美國專家研究指，新冠肺炎病毒透過飛沫可在空氣中存活至少三小時。內地早前亦指，病毒可通過「氣溶膠」傳播，帶病毒的飛沫當中較輕的粒子能混合在空氣中形成氣溶膠，穩定地懸浮於空氣中，當人吸入病毒氣溶膠便有可能受感染。

「當你聞到煙味，即係表示有人噴出嘅煙可以傳到你度，如果嗰個人帶病毒就大件事。」感染及傳染病科專科醫生林緯遜指，市民應盡量留在家中，開窗通風，經常洗手，減少接觸家中物品等。家庭醫生鄭志文亦指，有吸煙習慣的人士肺部功能一般較差，患上慢性支氣管炎及肺氣腫等疾病非常普遍，呼籲煙民在抗疫期間不妨考慮戒煙。

食煙撚畀個機會自己戒煙啦